【滿目瘡痍】南生圍最新高空照曝光 火劫後變「黑色森林」

高空圖片顯示，大批樹木被焚燒。圖：星島
【橙訊】南生圍路旁發生山火，由周一(12日)下午開始足足17小時，到今早8時左右才撲熄。香港後花園變得面目全非，一整個茂密的林木，全部燒成灰燼，過去蘆葦芒草隨風擺動的風光不再，放眼望去只留下一片「黑色森林」。

透過高空拍攝圖片所見，情況更為觸目驚心，綠色草地大片變成灰黑色，只剩下一兩棵樹屹立不倒，孤零零聳立在漆黑之中，燒焦範圍至少有5個標準足球場般大，而旁邊亦有一些草地遭到波及。

有元朗區議員到場視察，坦言難以相信今次火災屬自然起火，並認為事件有可疑。據了解近年已經出現數場「怪火」，今次更燒去大批樹林，旁邊也有不少珍貴及重要樹林，希望警方及消防徹查。

即刻冇哂生態價值lu

好啦 咁唯有用黎起樓啦

俾南生圍抖下都唔得

笑撚死 今朝救熄左晏就又有山火
又會咁好彩既

屌你老母地產佬

我覺得最後果幅仲靚左

如果係燒高爾夫球場應該已經捉到犯人

if u can't beat them , ...

左膠迪呢

Burn them

起得樓了

錢已袋

咁似某畜生公司收樓行為

呢個都唔奇, 死灰復燃
不過我覺得點解咁撚潮濕都可以有5 個位無啦啦燒著姐

自己反思下咩叫價值先

Obviously 你既價值拎去做肥料都嫌多餘

係囉, 玄牛放火恐嚇都係好合理

都唔明當年高登仔反乜鳩

解決了

岩呀 但golf要照打

係囉
你都無腦 仲上連登

tvb會唔會無外景地方用

btw縱火者死全家

可以起樓啦

有無前後對比圖

搵人捕啦

唉 獨立屋換黎既代價
縱火者不得好死

火燒完既地更加肥沃 一於再種過
仆街地產商唔係諗住燒完就有地起比你地樓下話

一個火頭都話 5個火頭真係唔想人諗地產佬都唔得

四叔身體健康長命百歲

唔願信命

其實裝部機係南生圍都應該好易影到人捉人

不過我覺得呢d野通常都同黑警傾好曬先郁手

唔係點會次次都唔拉人

黑警點會捉自己友呀

連登偵探全面進場

風高物燥，案件無可疑

環保撚成日以有生態價值為由。嗱，依家只有用嚟起樓了

好乾躁，成80濕度

再種過

無腦都知咩事啦

市民：邊個做埋哂d咁既野！要查清楚！
香港警察：查唔到喎！差人做野唔洗你教！

發展商：今次fatfat！
香港警察：你地幾時過數？

啱啊

會唔會有人調返轉燒返啲「富豪後花園」？

要留意發展商有咩動作

班地產佬正仆街

食皇家飯最快捷徑

屌放火條友
男既爛jj 痛到90歲
女既爛西 日日都m痛 但要活到90歲

焦土...

玄牛夢裡燃燒家鄉

回帶

【南生圍變天】濕地緩衝區Outlet獲批 月底再審獨立屋申請
發佈日期：2017-10-18 21:19 最後更新日期：2017-10-18 21:20

新鴻基地產兩年前申請於元朗南生圍濕地緩衝區興建12幢折扣商場（Outlet Mall）及商業漁塘，日前於城規會在有附帶條件下獲批。發展範圍接近10萬平方米，相當於半個維多利亞公園。雖然發展地帶並非平日市民最常到訪的一帶，但近年南生圍一帶有多個項目獲批，包括酒店、商場及多幢大廈，發展商亦正在申請興建57幢獨立屋。
是次申請在紅點位置，位於壆圍及榮基村以南。市民一般認識的南生圍都是錦田河以西，山貝河以東的位置，但據城市規劃署定義，南生圍地區包括錦田河東面的部分大生圍、壆圍及榮基村以南地皮。

是次規劃申請涉及地盤面積超過9,000平方米，面積接近半個維多利亞公園。發展商新鴻基擬用約7成土地擬興建12幢兩至三層、不高於23.5米的折扣商場；另於西面約29%的土地興建10個商業漁塘，以作濕地緩衝之用。漁塘由申請人擁有，但將租出作獨立運作。

是次發展位於南生圍對岸的壆圍，現時為草地，沒有漁塘。雖然該處不是市民一般遊覽南生圍的一帶，但據城市規劃署大綱圖，該處亦屬於南生圍地區。該地段規劃地帶屬於「其他指定用途」，並註明為「綜合發展包括濕地修復區」。

南生圍一帶屬濕地保育區，為后海灣地區濕地生態系統的一部分，被《拉姆薩爾公約》列為「具國際意義的濕地」，而濕地保育區外約500米則被濕地緩衝區包圍，是次項目位於濕地緩衝區。

截至本年6月中，城規會共收到18,983份意見，當中17,806份意見反對，即接近94%公眾意見反對是次計劃。城規會委員最後在有附帶條件下批准是次申請。漁護署指，只要漁塘不會轉為其他用途例如康樂釣魚，並不反對是次申請。規劃署提出10項附帶條件，包括申請人須補交修改後的環境影響評估、交通影響評估、排污評估等，是次批准於2021年10月13日前有效。

新鴻基近年在南生圍一帶濕地緩衝區不斷申請發展，當中位於壆圍南面11層高的酒店及3幢商場項目去年已獲批，而於蠔洲路以北的7幢5至12層高大廈項目，亦於去年在有附帶條件下獲批。新鴻基同時正於蠔洲路附近申請興建57幢獨立屋，該申請將於本月27日審議。

一直反對是次申請的長春社公共事務經理吳希文早前接受01社區訪問時指：「商場產生的人流、光污染、排水都會影響附近河道，影響雀島如黑臉琵鷺的生態及作息，並影響雀鳥的飛行路線。」他批評，發展商將四個計劃「斬件上馬」，累積影響相當巨大，惟現時獨立進行的生態評估不能預計累積影響。他對於申請獲得通過感到可惜，認為它在濕地緩衝區立下一個壞先例，擔心未來后海灣一帶會有更多商業項目出現。

補番source

叫規劃處將該地段高度限制永久劃死一米高就自然唔會火燭架喇

唉

見到即刻諗起田x

多謝四縮，多謝田牲

重金之下有死士，樓價咁貴，俾一千萬你敢唔敢放火？

起豪宅喎

講真香港要生態黎托
環保水平算高
成個大陸污染咁嚴重又唔見你地守護

南生圍上面個豐樂圍應該就快不保
早兩年搞米埔都冇事

燒垃圾桶都係幾日拉人啦

你回梗隻垃圾港豬

反正唔會有人知係邊個放火
焦土就焦土

放火的大同斬樹黨一樣

捉來殺就岩

屌你老母隔離國家關牛撚事
你啲死蠢仆街死啦

燒完之後生得仲旺盛，衰唔哂嘅

起完有幾多人住到

屌你咩都唔關大陸事
你就縮番去你老母個閪啦

一D世界觀都無 井底到呢....

地產商

咪係 13億支那狗死撚哂都唔關我地香港人事

劃咗咪起唔到囉

連登又表演鍵盤建國
鍵盤屌 樓照起

燒撚埋 成個hk rebulid 吖嘛 ,焦土啦

畜牲先做得出咁既事

你做咩佢地都係得個屌字架啦 聽日咪繼續翻工
難聽啲講句 共狗 姦撚埋佢地 都繼續含呀

你死左咪唔洗住 屌你老母on9 仔 訓撚醒未 衝出黎柒 所有公園 生態 拆曬黎起樓比你住好唔好？ 就算起左樓都唔係比一般香港人住 或者你根本係隻蝗 蝗蟲最鐘意咩？破壞囉

有腦都知咩事啦

thts hk my fd,
一班狗 同一大堆豬 完

手段好無賴

話唔撚係放火都無人信

依家D無人機咁勁咁普及, 會唔會有人帶D火種去哥爾夫球場架

港豬好淫 口裡說不 卻無力反抗

如果之後用黎起野 就知邊個發展商做

Seed or link?

D樓起俾香港人買架咩
唔係咁天真呀

今日燒你後花園 下次拆埋你祠堂

大約七年前幫某本地細地產代理做暑期工 (屋企人識老細) 對抗田生
座樓比田生收咗一半 仲有市民住 佢哋日日俾人騷擾 有倒垃圾 閉門養貓 (周圍屎尿 之後餓死佢哋仲臭 ) 仲有派毒比老同去住 去high嘢

位置係土瓜灣 公司搵我影相影低證據 日日報警 最後頂到加錢收樓 居民有得搬

最後一日就係恆基老西友簽約

我五百幾張相

Cls

屌佢老母

你地地頭比人搞呀 有種你就搞鳩翻佢啦 屌

係又知佢係香港人？

辛苦哂班消防員

縱火者長命百歲，百病纏身

屌
之前成日踩單車去南生圍
屌你老母地產佬

唔死人重傷唔會做嘢㗎
除非你係皇親國戚

塌樹、倫常滅門慘劇、罪駕藥駕、工廈大火
多到數唔到

即刻可以改去地用途再塞d支那蝗入去

講個笑話俾大家知:
香港地

如果高爾夫球場起火，塊地可唔可以拎返黎起樓？

垃圾會暗地肯首

又一堆棕地

可以起樓了

起公屋？發下夢就好

殺人放火金腰帶
屌你老母地產佬

玄牛生
田

地產商正仆街

屌你老母

根本就係同一班人嚟

地產商幾時全部冚家鏟

入赤柱坐終生咪有屋住囉，人生得四幅牆圍住自己就夠架啦

主使嗰個人呢?

先抽走晒啲水
後放火
下一步係

到最後一定係話太乾燥起火

正

屌你老母咁撚陰質呀！

班仆街真係唔怕比天收

比人放火啦

田生做？

一定唔撚關uncle 4事架啦屌你老母

In 四縮 we trust

消防唔講起火有冇可疑

消防：冇可疑

有好多熟地起樓

睇下遲啲邊個出聲要用塊地先

如果係人為的話，唔知有無圍村人捕鳩啲縱火者呢？

縱容畜牲獸性

賊喊捉賊？

官商鄉黑

燒曬d郊野公園

真正焦土

樓都買唔到，要呢啲地來做咩

好心痛

嘩真係仆街放火果個
之前好靚

如果個度起樓，班上車客咪又係9衝，最好斬哂d 郊野公園起樓

地產佬

橫水渡先係最大失害人

*受害人

垃圾香港

係咩人做，大家應該心照

痴撚線我未去過

就算起都係起豪宅
話要地不如起樓嗰啲 講到拎黎起比你住咁

你知、我知、對面單眼佬都知

之前係咪有個好似叫大掌櫃既巴打話係田生家族啲人黎

濕熱

睇完真係好撚嬲，香港地真係地產狗玩晒

報驚
有地產打手放火,唔知收幾多錢

天會有眼，縱火者同策劃人一定不得好死，五馬分屍
死唔去都會受盡折磨

每人心入面講一句，當怨氣極重，咒怨就有機會成真

屌你老母 唔識就縮番入老母個閪度啦

起樓你都冇份住 豪宅 house呀
人地位花園仔 你都買唔撚起呀
仲諗起公屋 發完夢未呀
就算起屋公 輪都輪到班新移民先啦

你唔搵政治，政治會黎搵你

野火燒不盡 , 其實大自然都會有山火
今次擺撚明係人為, 但如果可保得住塊地, 唔知有冇機會還原番呢

利:畜牲地產死全家

有咩所謂,邊有人會理
咪得D港豬上網鬧2句
隔2星期乜都唔記得架啦

泛民都含得仲有咩唔忍得。

起樓 起樓 起樓

日本有美好山水就得，香港wfc

咁都香港後花園

佢地都係搵人放五個火頭啫，幾時放都得啦, 起咗樓先放又得， 俾錢之嘛

起火原因冇可疑
已經冇晒生態價值
終於可以起樓起大商埸啦

美帝國先最好
FL 大把呢D地方

玄牛

夢裡燃燒家鄉~~

下次直接噴石屎救火

今日落雨。應該好快會生返

一定要起樓咩, 起下D 博物館,遊樂園囉, 咪益班仆街啦

outlet 咋喎

客觀咁睇，大家認為要幾耐先可以變返之前咁樣？

咁都拉唔到人果下好笑喎

唔願信命甜心早註定

人都無樓住，但要keep住個高爾夫球場

地就買左 但起唔到樓
快d 入去睇 好快 比屬於燒晒佢。
入面真係好靚。。

畜牲地產
真係無改錯名

好似肺部嘅癌細胞

燒咗果d地好多都未去到climax community, secondary succession得嘅話我估五年之內可以回復原狀

沒生態價值啦
可以起樓啦

中港融合
大家心照
第時樓都拆埋你

你估真係住呀 拎黎炒咋傻9

東涌個outlet唔撚係商場?

火燒旺地

南生圍宜家有無封到？

千與千尋

燒垃圾桶就唔洗一日拉到人 呢單呢?

我係植物學方面好新仔，多謝分享。

仆街地產佬

無法無天今日繼續放火

好粗生. 好快就生滿晒